華為成功突破封鎖！找到下個百億美元金雞母（iPad殺手）

在美國祭出華為禁令後，有陸媒報導，華為開始計劃轉向NB領域發展，華為內部已訂下NB（Notebook 手提電腦）銷售目標，2020年銷售目標是訂在數百萬台左右 (法人預估600萬台)，營收將達百億美元，且2021年將會持續擴大發展。

根據數據顯示，今年第二季華為NB產品在大陸出貨數量達到 15.5萬台，市佔約17%，而大陸最大的PC龍頭聯想出貨量則達21.5萬台，市佔約24%，兩者相差6萬台，其他品牌出貨量均不到10萬台，市佔不到10%。

產業鏈人士表示，與手機動輒破億級出貨量相較之下，華為NB的出貨明顯差太多，但華為布局智慧手機以外的其它消費電子產品的決心不變。當美國祭出禁令後，華為目前能做的事就是要能在這場封鎖戰後還活得下來，並找到另一個產品出路，以等待未來美國能放鬆管制，重新再起。

以目前的情形來看，華為並不會放棄手機事業，只是目前在美國的打壓下，華為手機業務空間大為縮減，但可以確定的是與手機相關研發不會停止，當美中關係逐漸緩和後，華為或許就能馬上推出新手機。

只是現在禁令一天不解除，加上高通、聯發科等手機晶片廠沒拿到出貨許可證的情況下，華為手機晶片庫存最多只能撐到明年上半年，之後就無晶片可用。

（中時新聞網 葉明芳）

美國封殺埋NB CPU 咪得羅

等緊拜登上台解封

做Notebook, PC 邊度有威力, 咪又係用windows
屎為做第二個聯想, 兩間支那公司自打咪好
我都想睇屎為解放軍背景, 點樣迫聯想讓路

仲要民主黨控制埋國會參眾兩院

邊到有得賣華為nb? 好似未見過

一唔俾佢更新或者void左個OEM就搞笑

或者係攬炒到LENOVO都無U用

豐澤有啦 , 成本 macbook 咁咪係華為nb囉

間間都冇錢賺
真係為搞而搞

蝕死你

matebook
名都抄足

11代CPU都announce咗
MX350又出埋

notebook 銷售不嬲好慘淡

Hp 2千一部

無, 佢只係買左IBM PC業務, 所以佢出thinkpad
但係佢係指數成份股
好多基金都有持有佢

屎為會唔會賤價賣電競grade laptop

肯定有後門.....sell去外國邊個會想用?

出屎坑丫嘛

粒U邊度黎 張顯又邊度黎

其實係同Lenovo左手打右手。
最後又係攪到國(華為)進民(Lenovo)退。

NBSL

你封黎無作用